Тази стъпка обслужва две цели:
- да намали обема на файловете, като премахва белите полета в краищата, защото те не обслужват целта на задачата ни
- да направи възможно точното подравняване по левия ръб на частите от файловете, защото има задачи, които започват на една страница и продължават на следващата, а е възможно бялото поле отляво да не е с едни и същи размери и когато сглобим страниците, втората част от задачата да се измести по-наляво или надясно